<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Fais donc ca !]]></title>
  <link href="http://ddschutz.eu/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ddschutz.eu/"/>
  <updated>2016-06-15T08:44:13+02:00</updated>
  <id>http://ddschutz.eu/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ddschutz]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Monsieur Juste, Mr Right]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2016/06/15/monsieur-juste-mr-right/"/>
    <updated>2016-06-15T08:38:22+02:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2016/06/15/monsieur-juste-mr-right</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Un film sur les livre M. et Mme ?
Non bien sûr, mais une belle histoire d’amour.</p>

<p>Le pitch, un tueur à gage repentit tombe amoureux, mais son passé va-t-il le rattraper ?</p>

<p>Dit comme ça on se doute que oui, car sinon le film n’a plus trop d’intérêt vous en conviendrez.</p>

<h2>Histoire classique ?</h2>

<p>Peut-être, à écrire le pitch je me dis que c’est un peu convenu comme histoire. Et pourtant c’est bien traité.
Des acteurs frais et un peu déjantés Anna Kendrick et Sam Rockwell nous amène dans une valse folle et meurtrière.</p>

<p>Un traitement de l’histoire qui s’éloigne des comédies romantique pour se rapprocher des comédies déjantés avec un peu d’amour, un peu d’action et pas mal de comédie.</p>

<p>Alors bien sûr sur certains points on reste dans le classique, les méchants sont méchants et stupides, le némésis est méchant et sournois, et les copines de l’héroïne sont plein de bonnes intentions. Mais que sont les conseils d’une amie face à l’amour ?</p>

<p>Je commence à écrire comme Bridget Jones il faut que je fasse attention.</p>

<p>Un divertissement que nous propose Netflix et qui est très réussi.</p>

<h2>Netflix encore !</h2>

<p>Oui ! Bien sûr ! Prends-toi en main et choisi quand tu commences à regarder la TV !
Surtout que Netflix produit beaucoup de bonnes choses (et des moins bonnes aussi). Et ce film-là sorti, non pas au cinéma, non pas directement en DVD, non directement sur Netflix.</p>

<p>Petit point négatif sur le film, le 2/3 au test de Bechdel. Oui le peu de femmes parlant à l’héroïne ne lui parlent que de son histoire d’amour, enfin un peu aussi de l’agent du FBI qui est mort mais ça reste accessoire.</p>

<p>Donc branchez vous sur netflix et allez voir Mr Right.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Une Boite a Pizza en Pizza]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2016/05/16/une-boite-a-pizza-en-pizza/"/>
    <updated>2016-05-16T15:51:59+02:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2016/05/16/une-boite-a-pizza-en-pizza</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>L’invention la plus inutile et stupide de ces dernières semaines c’est la boîte à pizza en pizza</p>

<p>Je ne vois pas ce qui est passé par la tête du mec qui a inventé ça !
A part le coup marketing ou l’on parle de ta pizzeria pendant 1 semaine je ne vois pas.
Car je suis sûr que vous avez tous entendu parler de cette idée qui fait le buzz, et je vous mets au défi de me dire le nom de la pizzeria qui a eu cette idée.</p>

<p>Une boite à pizza en pizza, mais POURQUOI ????
Selon le concepteur c’est pour une question d’écologie. Pour réduire le nombre de boite en papier qui transportent des pizzas tout au long de l’année.</p>

<h3>Quelle foutue connerie, mais dans mon esprit se posent moult questions.</h3>

<p>Dans quoi transportent-ils cette boite à pizza en pizza ? 2 solutions soit dans une boite en carton et le problème revient au même, c’est même pire car la boite doit être encore plus grosse et donc utiliser plus de carton !
Ou ils se servent vraiment de la pizza comme boite à pizza et du coup elle est crade et donc tu ne peux pas la manger. Et c’est vrai que gaspiller la nourriture c’est tellement bien !!</p>

<p>Autre question la boite en pizza, si je ne commande pas de pizza et que je commande juste une boite vide. Ils me facturent quoi ? Ils ne vont pas me faire payer une boite vide, quand même et du coup : pizza gratuite.</p>

<p>Les garnitures des pizzas ne vont-elles pas se mélanger ? Et par la même occasion rendre la pizza immangeable ?</p>

<p>Bref vous l’aurez compris cette idée est une grosse connerie qui je l’espère n’arrivera pas jusque chez nous.
Si malgré tout vous voulez manger une pizza en forme de boite commandez une Calzone.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[L Arabe Du Futur]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2016/04/10/l-arabe-du-futur/"/>
    <updated>2016-04-10T09:52:54+02:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2016/04/10/l-arabe-du-futur</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>L’arabe du futur, qui est-il ?</p>

<p>C’est surtout le nom d’une bande dessinée (certains snobs diraient “Roman graphique” car la BD c’est pour les enfants) de Riad Sattouf.</p>

<p>Dans cette BD Riad (oui je l’appelle par son prénom, on est comme ça les gens du showbiz on se tutoie on s’appelle par nos prénoms) nous raconte sa jeunesse. Une jeunesse entre la France, la Syrie et la Libye.
Le style est vraiment sympa, voir les différentes cultures par les yeux d’un enfant quoi de plus innocent, quoi de plus neutre.</p>

<p>Déjà avant même de commencer la lecture on voit que la charte graphique est très bien faite. Quand les dessins sont en fond bleu, on se trouve en France en orange en Libye et en rose en Syrie. Et on retrouve d’autres petites touches de couleurs qui apportent un éclairage sur l’histoire. C’est bien pensé, ça permet de tout de suite voir où l’action se déroule.</p>

<h2>L&#8217;histoire</h2>

<p>L’histoire est une autobiographie, nous suivons le jeune Riad dans les premières années de sa vie. Et ce n’est pas rose tous les jours. Au fil des aventures de ce jeune garçon, qui ressemble à un parcours du combattant, on découvre les différences culturelles entre la France, la Syrie et la Lybie dans les années 80.</p>

<p>Son histoire est tellement touchante et semble si rude, qu’on a qu’une envie le prendre dans ses bras et lui faire un câlin.</p>

<p>La différence culturelle me choque d’autant plus que j’ai moi-même grandi dans les années 80 (oui je suis un vieux con) et que dans mon enfance je n’ai pas eu de souvenir comme ceux-là.
Jamais dans mon souvenir je n’ai vu une bande de jeune lapider un chien dans la rue !</p>

<p>J’ai parfois eu peur pour ce jeune garçon, et je remercie Dieu et/ou mes parents pour avoir eu une enfance plus calme.</p>

<h2>on lit ou pas ?</h2>

<p>Oui il faut lire ce livre, pour découvrir cet enfant qui n’a pas eu une jeunesse dorée. On lit pour découvrir les cultures différentes, et tenter de comprendre le monde actuel.
On lit car c’est bien écrit et intelligent. Bref il n’y a que des bonnes raisons de lire cette BD.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Bar a Chat Et Crowdfunding]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2016/04/02/bar-a-chat-et-crowdfunding/"/>
    <updated>2016-04-02T22:07:25+02:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2016/04/02/bar-a-chat-et-crowdfunding</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ils sont fous ces japonais !
Ah non, il ne faut pas dire ça c’est un jugement de valeur.
Donc, c’est vraiment une culture particulière au japon.</p>

<p>Ils ont des bars à chat ! C’est des bars dans lesquels il y a des chats qui se baladent et se laissent caresser. Cette pratique peut paraitre étrange mais au japon, ils n’ont pas le même rapport à l’espace. Avec 350 habitants au km², les logements ne sont pas les même qu’en France avec nos 100 habitants au km². Il n’y a donc pas la place dans tous les foyers pour un félin.
Alors certains ouvrent des bars dans lesquels on peut venir boire un verre et côtoyer un chat. C’est un peu comme les bars à hôtesse sauf que c’est des chats. On joue sur le manque de tendresse de ce monde et sur le phénomène lolcat qui enchante le web.</p>

<p>Mais voilà que comme toutes les conneries ça arrive en France. D’abord à Paris et maintenant à Strasbourg, car je ne vais pas le cacher je suis alsacien.</p>

<p>Là où je me dis que les 3 jeunes femmes qui lancent ça à Strasbourg sont très douées c’est qu’elles font un crowdfunding pour lancer leur bar.</p>

<p>Je dis qu’elles sont douées car comme arnaque légale c’est une bonne idée.
Je détaille un peu le projet.
Il leur faut de l’argent pour se lancer. Ce qui est compréhensible lancer un bar il y a quelques investissement à faire. Donc on demande aux gens de participer. Pour le moment elles n’ont pas de local, ni même d’idée de localisation. Mais elles ont un nom “cats and cake”.</p>

<p>Donc les gens financent sur un nom et une page de présentation avec pleins de photo de chats. Qui refuserai un tel investissement ? Il y a des mignons petits félins.
A l’heure où j’écris ces lignes il reste presque 1 mois et le palier demandé de 7000€ est atteint.</p>

<h2>Pourquoi une arnaque ?</h2>

<p>Là où je dis que c’est une arnaque, c’est que les gens financent l’achat de ton fond de commerce en échange d’une petite contrepartie un café à prix réduit ou un truc du genre.
Dans 6 mois, voire 1 an quand le bar va fermer. Car oui le concept ne va pas fonctionner. Dans un pays où il 1 chat pour 5 habitants on ne va pas dans un bar payer pour voir un chat. Il suffit d’aller sonner chez son voisin pour voir un chat.</p>

<p>Donc quand ça aura fermé après avoir vivoté un petit moment elles vont revendre le fond de commerce à un autre tenancier qui lancera son concept de bar. Et là, jackpot les sous du fond de commerce dans la popoche.</p>

<h2>nouveau concept</h2>

<p>C’est d’ailleurs par cet article que vous annonce l’ouverture prochaine de mon bar à blatte. Le principe reste le même sauf qu’en lieu et place des chats c’est des petits cafard que l’on pourra voir dans le bar. En plus ça m’évitera les soucis avec les services sanitaires.
Ils me diront “il y a des cafards dans votre établissement !”, je leur dirai “oui c’est le concept !”
Le nom du bar est trouvé “un coup de cafard ?” il ne reste plus qu’à me financer&hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Burjer Kaingue]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2016/03/26/burjer-kaingue/"/>
    <updated>2016-03-26T13:24:28+01:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2016/03/26/burjer-kaingue</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Un soir alors qu’un repas “pizza” a été annulé à cause d’un déni de chiasse je me retrouvais à manger seul à Strasbourg. Et de plus afin de planifier un futur voyage j’étais dans le spatio-port de Strasbourg, dans lequel venait d’ouvrir un BK</p>

<p>Je ne sais pas si c’est l’attrait de la nouveauté, la faim, la pression médiasociale ou la fainéantise qui m’a poussé jusqu’au Burger King. Toujours est-il que j’ai testé l’expérience.</p>

<h2>previously</h2>

<p>Je dois avouer que par 2 fois j’avais essayé d’y aller un midi alors que je passais dans le coin après une course en ville. La première fois il y avait la queue jusque dehors et le restaurant était vide. Etonnant vu qu’il était 12h50. Je me rapproche pour en savoir plus et j’apprends que le restaurant n’ouvrira à 13h15. A cause d’un problème technique. Mais oui ouvrir à 13h c’est super il y a plein de gens qui ne veulent pas manger durant leur pause de midi !
J’avais donc laissé tomber et je me suis rabattu à la boulangerie pour un sandwich.</p>

<p>A ma seconde tentative plusieurs semaine plus tard, toujours vers 13h, je trouve le restaurant plongé dans le noir et une affiche collée sur la porte. L’affiche indiquait que le restaurant était fermé pour la journée.</p>

<p>Ces deux expériences malheureuses auraient dût me mettre sur la voie, m’indiquer que le karma ou une autre forme de puissance supérieure me laissait un message. Mais moi je ne suis pas du genre à écouter les conseils, encore moins d’être immatériels qui à jamais dorment (mais qui ne sont pas morts).</p>

<h2>finalement</h2>

<p>Je commande donc un double whooper, le classique du restaurant à ce que la rumeur populaire raconte.</p>

<p>Et là, la déception…
Le diamètre du burger est supérieur à celle de son concurrent à la double arche jaune. Ça pourrait être une bonne nouvelle, mais finalement la taille ne fait pas tout, en tous cas pour les burgers.</p>

<p>Après avoir mangé le quart du burger je me rends compte qu&#8217;il manque du fromage par rapport à la photo vantant le produit. Un oubli du cuistot sûrement intolérant au lactose.
Mais plus grave je remarque que le pain tombe en miette et se déchire de partout. Le diamètre du pain est supérieur à celui de Ronald, mais il est sûrement juste plus étalé pas plus lourd.
Et ça c’est vraiment n’importe quoi ! Non, mais un burger c’est quand même pas compliqué, c&#8217;est du p pain avec de la viande à l’intérieur !! Alors est ce qu’on pourrait avoir des produits corrects au moins pour ces deux ingrédients !
Je me moque que la tranche de tomate tienne bien en place, d’ailleurs dans ce burger la tranche de tomate résiste tellement bien à l’écrasement entre les différentes couches que l’on se demande si c’est naturel.</p>

<p>Les gens qui me connaissent savent que j’aime le pain. Ma baguette quotidienne ne termine pas la journée de travail. Alors dans un burger la qualité du pain est importante pour moi.
Alors arrêtez de faire des burgers avec moult ingrédients pseudo naturels et revenons aux basique : du bon pain, un bout de viande qui vient vraiment d’un animal et une tranche de fromage fondu pour lier le tout, et pour relever un peu, de la moutarde ou du ketchup.
Le pire que  c’est que la digestion de cette fast-food n’est pas si simple. Ça se mange tellement vite que ça reste sur l’estomac pendant une heure.</p>

<p>Bref une mauvaise expérience d’un restaurant de burger industriel. Je vais donc continuer à prendre un sandwich à la boulangerie les jours où je n’ai pas le temps de passer 1 heure attablé à déguster un plat sur une assiette.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Canalplay vs Netflix]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2016/02/27/canalplay-vs-netflix/"/>
    <updated>2016-02-27T11:40:36+01:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2016/02/27/canalplay-vs-netflix</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>1 mois…</h1>

<p>Voilà le temps qu’a duré mon abonnement à canal play avant que je ne revienne sur Netflix.</p>

<p>La publicité me promettait la même chose que Netflix mais je n’ai pas trouvé que ce soit la même offre.</p>

<h2>Catalogue</h2>

<p>Au niveau du catalogue l’offre est un peu différente, canal+ étant engagé depuis longtemps dans la production de films l’offre de films, surtout de films français, est beaucoup plus présente que sur Netflix.</p>

<p>Au niveau des séries aussi il y a des choses que l’on ne trouve pas sur Netflix. Nous avons pu découvrir 2 broke girls, ou Once upon a time, dont on était totalement passé à côté.
Pour les films on retrouve des films communs avec Netflix, mais aussi beaucoup de films français. Si vous cherchez De Funès il est plus sur Canal play que sur Netflix.</p>

<p>Par contre le classement est un peu plus aléatoire que sur Netflix. Déjà sur la plateforme américaine c’est parfois un peu limite, mais là c’est très très étrange par moment.</p>

<p>Et puis pour remplir le catalogue on met des courts métrages. Canal est très porté sur les courts ; souvenez-vous de l’émission dans l’œil du cyclone qui était une compilation hebdomadaire (donc avec une bosse) de courts métrages.
Mais là ces courts métrages ou websérie, sont perdus au milieu des séries classiques. Je vous rappelle le format d’une série classique c’est 22min ou 45 min.
Et là on se retrouve avec des séries qui durent 5 min dont 3 de générique, ce qui m’entraine au vrai point noir de cette offre</p>

<h2>appli et matériel.</h2>

<p>Le gros point noir de cette offre c’est les bugs techniques.
Le temps de chargement de de l’épisode est énorme ! Via Netflix ca se charge rapidement, même si les premières secondes sont parfois un peu pixélisées. Je pense qu’il doit d’abord charger une version basse qualité le temps de charger un peu du fichier.</p>

<p>Et ça ne dépend pas du matériel que l’on utilise pour le stream. Et là oui c’est aussi un peu la galère, la version à bas cout (le même prix que le Netflix de base) n’est pas disponible sur les box (ici ma Freebox) je dois donc passer par mon téléphone, ou par l’ordinateur portable. J’ai du coup bien rentabilisé mon chromecast.</p>

<p>Il y a un point que l’on critique chez Netflix c’est le lancement automatique de l’épisode suivant. Et bien en fait c’est bien pratique. Car devoir relancer les épisodes à la suite c’est fatiguant ; surtout pour les séries courtes et encore plus pour les webséries de 5 minutes.</p>

<h2>Du cul du cul !!!</h2>

<p>Et on se dit que si déjà on paye canal plus on va pouvoir regarder des films olé olé. Non pas des films de tauromachie mais des films avec des gens tous nus ! Vous savez bien de quoi je veux parler bandes de cochons.
Et bien en fait si on veut l’option “adulte” et bien, pas de mois gratuit. Tu payes tout de suite. Le cul ça fait toujours vendre !</p>

<p>Enfin ça ne marche pas sur moi. Je suis plus radin que pervers. Je ne vais pas payer un mois gratuit sous prétexte que ça me donnerai l’opportunité de voir des seins !</p>

<h2>Finalement ?</h2>

<p>Finalement je ne conseille pas canalplay. A part si vous  n’avez aucun moyen d’avoir l’appli Netflix et que vous utilisez que votre box; mais bon même la WiiU à une appli Netflix donc à peu près tous les accessoires devraient vous permettre de regarder des belles séries
L’offre française n’est pas encore prête. Laissons-lui quelque temps et retentons dans 1 an.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Starwars 7]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2016/02/14/starwars7/"/>
    <updated>2016-02-14T10:39:00+01:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2016/02/14/starwars7</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>J’ai beaucoup entendu de retour sur le dernier starwars “le réveil de la force” (oui je met le titre,on ne sais jamais des fois que cet article ressorte lors de la sorti de star wars 8 ou VIII)
Et les retours ne sont pas toujours bons. on reproche pleins de choses à ce film.</p>

<p>Et on lui reproche quoi ? je vais vous le dire sans trop faire de spoilers</p>

<h2>L’histoire est bateau.</h2>

<p>C’est vrai que l’histoire ne révolutionne pas le genre du space opéra. Mais lorsque George Lucas à tenté un scénario plus politique sur l’avènement de l’empire dans sa seconde trilogie on lui a reproché. Et l’histoire de la première trilogie est aussi une histoire bateau comme l’on très bien expliqué les invités de <a href="http://www.improbablepodcast.fr/ep/episode-72-starwars-c-est-super-ou-pas">l’improbable podcast</a>.
Donc que l’on vous serve un scénario bateau ou un scénario un peu plus poussé les gens ralent.</p>

<h2>J.J Abrams</h2>

<p>Ce jeune homme à juste respecté son cahier des charges. Faire un film qui renoue avec l’anciène trilogie, avec moins d’effet numériques et plus de marionnettes. Et en saupoudrant le tout de fan service comme il sait très bien le faire. Et comme c’est disney on rajoute un petit personnage mignon avec le BB8. (Ca c’est pas du spoil on l’a vu partout)</p>

<p>Oui car les fans sont des gens chiants, il faut changer mais pas trop, mais ne rien changer tout en ne faisant pas la même chose.</p>

<p>Vous regardez tous ce film avec des yeux aigris de fan vieillissant. Elevant bien la banière de c’était mieux avant. Alors que cet épisode ne s’adresse pas à vous, il s’adresse à la nouvelle génération. On intègre des nouveaux personnages tout en gardant des anciens pour la transition.
Quand vous regardez cet épisode, comme pour tous les star wars, il faut vous “refaire une ame d’enfant” comme le disait le chroniqueur dans le masque et la plume à la sortie du premier star wars. (je vous met l’archive INA ci dessous)</p>

<iframe width='460' height='259' frameborder='0' marginheight ='0' marginwidth='0' scrolling ='no' autostart='false' src='https://player.ina.fr/player/embed/MAN6785739132/1/1b0bd203fbcd702f9bc9b10ac3d0fc21/460/259/1' ></iframe>


<p>Une fois que vous aurez retrouvé votre ame d’enfant vous pourrez comprendre que ce film est très bien !</p>

<p>Vous pourrez apprécier les décors époustoufflants, ces vaisseaux en ruine donnent une échelle des combats spatiaux et une autre vue de la science fiction et du space opéra.
Vous pourrez apprécier une belle histoire de voyage initiatique. Et vous aurez, comme moi, envie de voir la suite avec impatience (ou tout seul si elle ne veut pas venir).</p>

<h2>Parfait ?</h2>

<p>Non le film n’est pas parfait, il y a des raccourcis un peu gros, des réactions de personnages étonnantes. on joue un peu trop sur le mignon robot BB8, ca reste un film pour enfant de Disney.</p>

<p>Les combats au sabre laser sont moins impressionnant que dans la prélogie. Mais à l’époque les gens disaient que c’était trop de voir Yoda sauter dans tous les sens.</p>

<h2>Et les femmes ?</h2>

<p>Oui encore un point positif dans ce film, c’est la place des femmes. Avec un personnage principal féminin, ca renouvelle bien la serie de films. En plus si on regarde bien tous les personnages de “chef” sont des femmes et rien que ça ca change des autres films.
Le <a href="http://ddschutz2.free.fr/octopress/blog/2015/06/02/test-de-bechdel/">test de Bechdel</a> est donc à 3/3.</p>

<h2>On va voir ?</h2>

<p>Oui on va voir ! De toutes façons si vous êtes un geek ou que vous avez succombé à la fièvre Marc et Tïngue (ou marketing) vous l’avez déjà vu.
N’oubliez pas de garder votre esprit d’enfant et de vous amuser, vous serez moins stressé et vous vivrez surement plus longtemps.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La Cle Des Enfers : Partie 3]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2016/02/07/la-cle-des-enfers-partie-3/"/>
    <updated>2016-02-07T10:36:08+01:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2016/02/07/la-cle-des-enfers-partie-3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Il était donc clair que ces clés étaient perdues et qu’il me faudrait payer une nouvelle clé</p>

<p>J’ai regardé si je n’étais pas couvert par mon assurance, on ne sait jamais on paye des gens pour qu’ils nous remboursement en cas de problème, et là c’est  de mon point de vue un problème.
Je me connecte donc sur le site internet de cette compagnie, et bien sûr il faut choisir une rubrique. Et comme à chaque fois face à ce genre de choix, ça ne correspond à rien. Je choisi donc la rubrique approchante et je demande  “Est ce que dans mon contrat je suis assuré pour ça?”</p>

<p>Le lendemain j’ai une réponse, non pas de l’assureur qui n’a pas pris le temps de lire le mail que je lui ai écrit, mais comme j’avais cliqué la rubrique sinistre, la machine à renvoyé le mail automatiquement.</p>

<p>Donc j’ai l’expert au téléphone, ou plutôt sa secrétaire qui me demande “quand est ce que l’expert peut venir voir le véhicule” je lui explique donc que le véhicule n’a aucun souci mais que c’est la clé qui est perdue ! Elle me répond “ok donc l’expert peut passer quand ?”
Je me retiens de raccrocher au nez de cette personne manifestement pas en possession de ses moyens, à moins que ce ne soit aussi une machine… Blade runner n’est plus très loin.</p>

<p>J’arrive à lui faire comprendre que l’expert peut rester chez lui, je ne pourrais pas lui montrer les clés que j’ai perdus. Et je me fais une raison, je vais devoir payer !</p>

<h2>Direction le garage</h2>

<p>Je vais donc finalement au garage. Je vous passe le fait qu’ils doivent commander la clé et que ça prend une semaine. Mais oui la Twingo n’est pas du tout une voiture assez courante pour que l’on ait une clé au SAV.</p>

<p>Donc le jour J je viens récupérer la clé et je laisse la voiture pour faire programmer la clé. Car oui la clé est fabriquée sur mesure mais il faut quand même la programmer vive l’informatique.
La manipulation ne prends pas trop de temps selon leur dire, mais ce jour-là je n’ai pas trop le temps alors je leur laisse la voiture la matinée et je leur annonce que je reviendrai en début d’après-midi.</p>

<p>Du coup je retourne au garage après la pause midi, et je demande ma voiture, mon interlocuteur, cherche fouille sa pile de papier, il ne trouve rien. Il va voir son collègue à qui il avait confié la réparation. Et là celui-ci lui dit “oui j’ai bien la clé ce n’est pas encore fait la voiture ne viens qu’en début d’après-midi”
Et là intérieurement je me dis que tout s’acharne sur moi ! Et que plus jamais je ne perdrais mes clés de voiture !
Sans compter que la programmation coute 30€ ! pour le quart d’heure que ça lui a pris, 30€ !!
Bravo Renault vous avez trouvé un bon business pour extorquer les gens.</p>

<p>Et donc après avoir perdu du temps en vouloir en économiser, j’ai enfin mes clés de voiture.
J’ai donc mis le porte clé le plus gros que j’ai trouvé pour toujours sentir mes clés dans ma poche.</p>

<h2>Machine power ?</h2>

<p>Mon constat pour cette affaire, nous somme dirigés par les machines. Dès que l’on ne rentre pas dans les cases rien ne fonctionne correctement. Heureusement les machines ne sont pas encore au point et leur soulèvement n’est pas encore pour demain. Pour le moment tout ce que les machines peuvent faire c’est nous faire chier ! Mais ça c’est déjà beaucoup.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La Cle Des Enfers : Partie 2]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2016/01/31/la-cle-des-enfer-part2/"/>
    <updated>2016-01-31T14:13:29+01:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2016/01/31/la-cle-des-enfer-part2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Sachant la clé dans la boite, j’ai un regain d’espoir de la retrouver. Je regarde quand même, au cas où, le prix d’une nouvelle clé chez nos amis de chez Renault: 95€</p>

<h2>Mais WTF !! C’est une clé collector ?</h2>

<p>En fait non c’est le prix de la technologie. Chaque clé doit être commandée et programmée.</p>

<p>Cependant avant de nous affoler ayons confiance en la société qui a trouvé des moyens pour que les gens qui ont des poches trop ouvertes soient sauvés.</p>

<p>Après 15 jours d’attente, je me dis qu’il y a quand même un problème. Oui j’attends 15 jours je suis du genre optimiste.
J&#8217;appelle donc mon conseiller, l’incompétent Monsieur W. (là aussi pas de nom, mais peut être qu’un jour je vous raconterai comment j’ai été à découvert par sa faute).</p>

<p>Et bien sûr, en bon incompétent, il me dit qu’il ne peut rien faire que c’est un autre service qui gère ça. Dans sa grande bonté il me donne quand même le numéro pour joindre ce service. Service que je tente de joindre et je tombe sur un répondeur qui est là pour me simplifier la vie et m’orienter vers la bonne personne. Comme d’habitude dans ce genre de cas on  tape 0, à savoir “autre choix” car tous les autres choix proposés ne sont pas pertinents.
Une fois ce choix effectué il faut attendre que ça décroche, attendre, attendre att… merde ! J’ai pas que ça à faire moi je ressayerai demain.
Quand le lendemain j’arrive enfin à avoir quelqu’un on me dit qu’il n’y a aucune trace chez eux que j’ai un contrat chez eux qui me permettrai le renvoi des clés. Et là je bataille longuement que j’ai forcément un contrat vu qu’ils m’ont donné le porte clé qui indiquait de mettre les clés dans une boite. Au bout de 10 minutes à lutter je laisse tomber car malheureusement elle ne peut rien faire l’ordinateur étant bridé ne laissant pas faire d’autres actions que celle prévues.</p>

<p>Et là on peut dire que mon conseiller est chanceux ils ne sont pas nombreux à m’avoir vu (enfin entendu en l&#8217;occurrence) quand je suis en colère.
Et d’un coup il peut faire quelque chose et essayer de bouger un peu son cul pour moi.</p>

<p>Je vous rassure tout de même il n’a pas réussi à m’avoir mes clés. Car j’avais bien  le contrat initialement mais au hasard d’une mise à jour de contrat on a malencontreusement downgradé nos services.</p>

<p>Et il me dit &ldquo;Je vous rassure, la clé est détruite.&rdquo; En quoi c&#8217;est rassurant ? Ca me dit juste que je n&#8217;ai aucun espoir de la retrouver.</p>

<p>Mais ce n’est pas la fin de l’histoire…</p>

<p>To be continued</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La Cle Des Enfers : Partie 1]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2016/01/24/la-cle-des-enfers-partie-1/"/>
    <updated>2016-01-24T11:40:39+01:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2016/01/24/la-cle-des-enfers-partie-1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Nous sommes à la merci des grandes entreprises ! Elles nous tiennent par les testicules et nous le font bien savoir.</p>

<h2>Mais pourquoi tant de haine ?</h2>

<p>Je vais vous narrer la mésaventure qui m’est arrivée à la fin d’année dernière. Et qui a duré beaucoup trop longtemps.</p>

<p>Un soir, fatigué par une rude journée de travail, en vérifiant machinalement mes affaires je ne trouve pas mes clés de voitures. Je me dis DAMNED !
Qu’ai-je donc bien fait de ces clés ?
Je refais mentalement mon trajet du matin à l’envers pour voir ou j’aurai pu les perdre?</p>

<p>Dans l’enceinte de mon lieu de travail ? Je ne pense pas car sinon un collègue l’aurait retrouvé eu aurai fait le tour des bureaux pour en trouver le propriétaire.</p>

<p>Je retourne fais donc le chemin du matin la tête penchée non pas sur mon smartphone mais sur le trottoir à la recherche d’une clé de voiture perdue il y a quasiment 12 heures.</p>

<p>Arrivant à la gare et n’ayant rien vu, je me dis que j’ai dut perdre la clé dans le wagon. Ce qui est quand même stupide vu que la SNCF nous passe un message à la fin du trajet nous intimant de récupérer nos effets personnels et à ne rien laisser dans le wagon. J’aurais donc fraudé la SNCF en ne récupérant pas tous mes effets personnels !? Déjà l’effroi me glace le sang (Enfin presque)
Je vais donc au bureau pour signaler la perte d’objet à la SNCF. Le fonctionnaire m’indique gentiment qu’ils n’ont rien trouvé dans ce train. On voit que le message ordonnant aux gens de tout récupérer fonctionne bien.</p>

<p>En retournant à la gare j’appelle ma charmante épouse pour qu’elle puisse gentiment m’apporter les doubles des clés que je puisse rentrer. Je ne vous signalerai pas qu’à peine 15 jours auparavant je l’avais appelée car ma batterie était à plat. Je suis par moment un sacré boulet.</p>

<p>Bref ces clés étaient perdues…</p>

<h2>Mais là n’est que le début de l’aventure !</h2>

<p>Heureusement sur ces mêmes clés était attaché un porte clé offert par la banque “La Poste” (oui je mets des “” je dénonce !)
Sur ce porte clé il est noté “mettez moi dans une boite aux lettre je serai rendu à mon propriétaire” car certaines société dont La Poste qui avec le contrat d’assurance lié au compte en banque propose ce service.</p>

<p>Le lendemain, autour de la machine à café, forum de discussion officiel de toutes les entreprises, je raconte ma mésaventure, et là stupéfaction on me dit B. (oui je ne donnerai pas le prénom du collègue bande de voyeurs) a trouvé des clés devant le bureau la veille !
Je vais donc voir cette  personne et je lui demande sa version des faits. Une personne a trouvé des clés de voiture devant le bureau, B. est arrivé à ce moment-là. Et B ne se démonte pas et dit ah ça ressemble à des clés de voiture, mais ici tout le monde vient en vélo ou en train.
Ce qui est vrai, mais comment tu crois que je me rends à la gare depuis mon village sur la montagne !!
Et donc B. conseille le passant de mettre la clé dans la boite aux lettre… Et là c’est le drame.</p>

<p>To be continued…</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Bonne Année 2016]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2016/01/02/bonne-ann/"/>
    <updated>2016-01-02T10:59:40+01:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2016/01/02/bonne-ann</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Bonne année à vous tous qui lisez ce blog, je vous souhaite plein de bonnes choses.</p>

<p>On est reparti pour une nouvelle année de blog ensemble.</p>

<p><img src="http://ddschutz2.free.fr/octopress/images/annee2016.jpg" alt="bonne année 2016" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Joyeux Miauel]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2015/12/27/joyeux-miau/"/>
    <updated>2015-12-27T17:07:13+01:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2015/12/27/joyeux-miau</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Je vous souhaite un joyeux noël avec plein de chatons.</p>

<iframe width="420" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/ZenBt8Q5KNM" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ridiculous 6]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2015/12/20/ridiculous-6/"/>
    <updated>2015-12-20T16:58:17+01:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2015/12/20/ridiculous-6</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dans l’ouest pas besoin d’être malin.</p>

<h2>Le rêve américain</h2>

<p>Quand le film commence et que l’on voit le nom de Adam Sandlers et que le titre est “ridiculous 6” on sait déjà que l’on est devant du grand cinéma.</p>

<p>Le pitch en deux mots, un visage pale élevé par des indiens part à la recherche de son père, élevé par une bande de truands. En chemin il rencontre un à un ses frères enfin plutôt ses demi-frères. Et comme le titre du film l’indique il en a 5.</p>

<p>Et ses frères sont plus idiots les uns que les autres. Mais ils sont tous unis pour retrouver leur père.</p>

<p>Et on se dit que quand on est couillon comme ils sont-ils n’arriveront à rien, face à la vie.
Heureusement du côté des méchants ils sont tout aussi couillons.</p>

<p>Et c’est à ça que l’on se dit que la vie est bien faite. On trouve toujours quelqu’un de plus stupide que soi. Et cela que l’on soit gentil ou méchant. C’est un peu une constante dans la vie, et cela pas que dans les films. Dans la vie on croise parfois des gens qui nous remontent le moral, rien qu’avec leur connerie. On se dit que l’on n’est pas si con et que notre vie est quand même belle.
Donc n’oubliez pas dans cette période de fête de remercier les idiots car ils vous renvoient une bonne image de vous. Le T-shirt “I am with stupid” permet de montrer aux passants que vous êtes moins stupide que la personne qui vous accompagne.
Tout est une question d’échelle de valeur.</p>

<h2>Et le film</h2>

<p>Le film il n’y en a pas grand chose à en dire c’est un film d’Adam Sandlers de l’humour de la débilité et un peu de happy end.</p>

<p>On retiendra quand même la phrase du pianiste black qui après avoir avoué à ses frères qu’il était noir leur annonce son talent : “je joue du piano à queue avec la mienne”
De la finesse, de la poésie, des dialogues je vous dis.
On se dit alors que la blague est une fantaisie d’un traducteur, car on l’a puni en le faisant traduire des films comiques.</p>

<p>Et bien non !!!
Car plus tard dans le film on le voit jouer du piano à queue avec son membre. Enfin on ne voit pas les parties du monsieur en question. Bandes de pervers. Mais on le voit jouer au piano, debout, les mains dans le dos, et là libre à chacun d’imaginer la manière dont il joue au piano.</p>

<p>Si on regarde la représentation de la femme grâce au test de Bechdel, le film obtient 0/3. Une seule femme un peu importante la future femme du héros.</p>

<p>Alors doit-on regarder ce film ou non ?
Ca dépend de ce que vous recherchez. Si vous recherchez un divertissement sans prise de tête, pourquoi pas. Si vous recherchez un vrai film de western, ce n’est pas celui-là qu’il vous faut.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Livre vs Film]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2015/12/13/livre-vs-film/"/>
    <updated>2015-12-13T11:26:08+01:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2015/12/13/livre-vs-film</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Le livre était mieux que le film.</strong></p>

<p>Vous avez déjà entendu un de vos ami hipster dire cette fameuse phrase.</p>

<p>Cette phrase à un double effet, elle permet à celui qui l’énonce, non seulement, d’indiquer à son interlocuteur qu’il a vu le film en question, mais aussi qu’il a lu le livre.
Et par la même occasion permet d’enfoncer son prochain ou au moins de s&#8217;élever au-dessus de son auditoire.
Quel beau plaisir subtil de faire comprendre discrètement aux gens du bas peuple que nous ne sommes pas du même monde.
Qu’ils peuvent toujours aller au cinéma avec les roturiers, quand nous, gens de la haute, (oui, avec mon égo nous faisons partie de l’élite) restons lire dans la douce chaleur du foyer devant notre bibliothèque en bois massif, en sirotant un whisky single malt aux arômes fruités.</p>

<p>Car oui, spécifier que l’on a préféré le livre ne sert à rien à part étaler sa culture, pour peu qu&#8217;elle soit un peu développée.</p>

<h2>Ah oui ?</h2>

<p>Eh oui, car dans un livre on peut se permettre de décrire plus de scènes, et de mettre plus d’action pour quasiment le même prix.</p>

<p>Ensuite on distingue deux catégories, les livres que l’on a lus avant de voir le film et les livres que l’on a lu après avoir vu le film.</p>

<p>Si vous allez voir une adaptation cinématographique (ou télévisuelle c’est la mode des séries en ce moment) d’une histoire dont vous avez lu le roman, vous serez forcément déçus. Car quand on lit un livre notre imagination travaille. L’auteur peut avoir décrit un endroit de la manière la plus détaillée, on l’imaginera toujours différemment selon notre culture et notre passé. Par exemple si on parle d’un arbre, notre représentation de l’arbre est différente à celle de quelqu’un d’autre.</p>

<p>On s’imagine donc l’histoire à notre façon. Et voir cette même histoire vu par les yeux de quelqu’un d’autre, en l&#8217;occurrence le réalisateur ; ça ne peut être qu’une trahison de l’œuvre par rapport à notre imaginaire.</p>

<p>Dans le cas où le film est notre première approche de l’histoire, à la lecture du roman notre imaginaire est moins sollicité car inconsciemment on reprend l’imagerie du film que l’on associe à l’histoire.
Le livre sera alors comme lire le script du film et paraitra du coup de qualité équivalente au film.
Dans ce cas la seule chose qui peut sauver le livre c’est qu’il y a plus de détails dans le livre, plein de choses que l’on ne peut pas vraiment sublimer au cinéma.</p>

<p>Voilà donc mon conseil pour briller en société dans les prochaines fêtes de fin d’année qui arrivent. Quand l’on vous parle d’un film, dites d’un air détaché et supérieur “J’ai préféré le livre”.
Etant donné la frilosité à innover dans le cinéma en ce moment il y a de fortes chances que le film en question soit une adaptation d’un roman, ou d’une nouvelle ou d’une BD ou Comics. C’est pourquoi je vous conseille bien le terme de “livre” qui est plus ouvert.</p>

<p>Une astuce de plus pour passer pour quelqu’un qui a de la culture dans ce monde de couillons.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Momies vs Zombies]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2015/12/06/momies-vs-zombies/"/>
    <updated>2015-12-06T13:15:33+01:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2015/12/06/momies-vs-zombies</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>En discutant avec le scorpion masqué…
Quand je dis le scorpion masqué je parle bien du community manager de <a href="http://www.scorpionmasque.com/fr">l’éditeur de jeux</a> <a href="https://twitter.com/Scorpionmasque">@scorpionmasque</a>, je ne parle pas d’un super héros dont le film va habilement sortir avant noël.
Enfin je dis que ce n’est pas un super héros, mais je n’en sais rien, d’ailleurs son identité est secrète et je ne l’ai jamais vu.</p>

<p>Bref à l’occasion de son prochain jeu intégrant des momies, nous parlions momies et zombies sur twitter, et je me disais qu’une réflexion de la sorte nécessitait plus de 140 caractères.</p>

<p><img src="http://ddschutz2.free.fr/octopress/images/momie.jpg" alt="momie" />
(credit image : <a href="http://www.scorpionmasque.com/fr">www.scorpionmasque.com</a> )</p>

<h2>Zombie vs Momie</h2>

<p>Tout d’abord quand je parle de momie, je ne parle pas d’un corps embaumé, je parle du corps embaumé revenu à la vie. Et souvent revenu à la vie longtemps après sa date de péremption. La fameuse momie égyptienne de notre culture populaire.</p>

<p>Oui car la différence entre le zombie et la momie c’est son age. Le zombie est en général assez frais. Je veux dire qu’un zombie, s’il ne croise pas le héros du film peut vivre un petit bout de temps, mais en général après 3 ans sont état de décomposition est tel qu’il meurt (ou re-meurt) de sa belle mort.
Alors qu’une momie, grâce à son embaumement peut tenir des dizaines d’années. Et en général elle ne se relevé que lorsque l’on vient la déranger, c’est à dire des centaines d’années plus tard.</p>

<p>D’ailleurs la façon dont ils reviennent à la vie est différente. En même temps les zombies ont déjà tellement de manière d’apparaitre, entre les épidémies, les bactéries alien ou le prêtre vaudou ca fait déjà pas mal de possibilités. Alors que les momies c’est un peu plus flou, l’embaumement est-il magique ? Les égyptiens préparaient le corps pour le voyage, et cette préparation était religieuse ou magique. Mais le réveil de la momie est souvent une malédiction. De là à dire que la malédiction fait partie intégrante de l’embaumement il n’y a qu’un pas.</p>

<h2>L’origine</h2>

<p>Même s’ils viennent à l’origine tous deux d’Afrique, et étaient déjà connu au moyen Age, ils ne sont célèbres que depuis moins longtemps.</p>

<p>Le fait que les momies reviennent à la vie est un fantasme de malédiction qui date à mon avis de l’époque où les grandes puissances européennes ramenèrent des momies dans leurs musées.
Et les zombies, avant d’être mondialement connus grâce à Roméro et “la nuit des morts vivants” sont connus par le vaudou haïtien.
C’est pour ça qu’à mon avis les momies sont un mythe un peu plus ancien en Europe alors que les zombies arrivent d’abord en Amérique avant de coloniser l’Europe.</p>

<h2>Mais alors qui gagne ?</h2>

<p>Entre un combat entre momies et zombie ? Qui gagnerai ?
D’un côté les zombies ont la supériorité numérique, au pire un petit passage au centre commercial un dimanche avant noël et leur horde sera innombrable.
D’un autre coté la momie est bien seule, mais elle dispose de pouvoir liés à sa malédiction qui la rendre sacrément forte.</p>

<p>J’attendrais donc le film “Momie vs Zombie l’affrontement ultime des revenants” qui nous donnera surement une réponse.
Bien qu’à mon avis le vrai perdant sera l’humain qui subira les dommages collatéraux.</p>

<p>Et vous êtes-vous plutôt Zombie ou Momie ??</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Paris en Sang]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2015/11/15/paris-en-sang/"/>
    <updated>2015-11-15T10:06:10+01:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2015/11/15/paris-en-sang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Je n’ai pas trop l’envie de vous faire un article sur un film débile ou une analyse décalée d’un phénomène de société cette semaine.</p>

<p>Les événements de vendredi à Paris ont un peu cassé l’ambiance.
Il faut dire que 2015 n’est pas une bonne année pour la paix dans le monde.</p>

<p>Mais si les terroristes avaient fait du latin à l’école, ils auraient compris qu’il ne sert à rien d’attaquer une ville dont la devise est “ <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Fluctuat_nec_mergitur">Fluctuat nec mergitur</a>”</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[The Lone Ranger]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2015/11/08/the-lone-ranger/"/>
    <updated>2015-11-08T16:18:23+01:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2015/11/08/the-lone-ranger</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>I’m a poor lonesome cowboy…</p>

<h3>Ou comment créer une légende.</h3>

<p>Pour une bonne légende, il vous faut un héros masqué, un méchant antipathique, une femme à séduire, un acolyte plus ou moins faire-valoir. Et pour finir un être mystique.</p>

<p>Et ici l’être mystique est un indien joué par Johnny Depp. Vous vous souvenez dans Wayne’s world 2 quand ils parlent d’un indien zarbi à moitié à poil ? Et bien il se trouve dans ce film, suis les traits de Johnny Depp, qui nous fait du Johnny Depp. Un jack Sparrow, mais en slip d’indien.</p>

<p>Et pour rajouter au mystère, il a des peintures de guerres. Enfin je dis peinture de guerre mais on dirait plutôt qu&#8217;il s&#8217;est étalé de la fiente de pigeon sur le visage et l&#8217;a laissé séché. Et pour rajouter au mystère, il a une coiffé orné d’un oiseau mort. Un superbe corbeau noir d’ébène qui joue très bien le mort.</p>

<p>Mort comme le niveau de suspense du film. L’histoire est d’un classique à faire peur, des ficelles usées jusqu’à la corde, des rebondissements tellement prévisibles.
Rien de neuf dans ce western plat.</p>

<p>Une attaque de train, une mine d’or, du vu et revu. Le côté un peu surnaturel, qui a sorti du lot le film Blueberry, est aussi tenté avec l’esprit du cheval qui ressuscite un des héros, mais ça n’accroche pas.</p>

<p><img src="http://ddschutz2.free.fr/octopress/images/lone-ranger.jpg" alt="lone-ranger.jpg" /></p>

<h2>Une soupe et au lit</h2>

<p>C’est de la soupe, un truc pas mauvais, les ingrédients sont là ; mais il n’y a pas un truc qui ressort, qui nous fait dire que c’est exceptionnel.</p>

<p>La preuve, j’ai vu ce film il y a environ 1 mois et j’ai bien du mal à me refaire l’histoire en tête tellement le film m’est passé au travers.</p>

<p>Et si on regarde son score au niveau du <a href="http://ddschutz2.free.fr/octopress/blog/2015/06/02/test-de-bechdel/">test de Bechdel</a> c’est le zéro. Il n’y a qu’une seule femme qui qui est clairement nommée, et c’est la femme que le héros convoite.</p>

<p>A part si vous êtes des fans de Johnny Depp, et si c’est le cas vous l’avez surement déjà vu (le film date de 2013), sinon ce n’est pas la peine de s’arrêter sur ce film.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La TV Va Mourir]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2015/11/03/la-tv-va-mourir/"/>
    <updated>2015-11-03T20:31:31+01:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2015/11/03/la-tv-va-mourir</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>J’écoutais un épisode du très bon podcast <a href="http://www.radiotalbot.tv/">Radiotalbot</a>, un podcast québécois sur le jeu vidéo et aussi sur la pop culture grâce au savoir de Benoit Mercier (alias <a href="https://twitter.com/MysterieuxE">@mysterieuxe</a> sur twitter) sans oublier les jeux de table (enfin les jeux de sociétés comme on dit de ce côté de l’atlantique) avec Lyne (<a href="https://twitter.com/lynebou_com">@lyne_bou</a>).</p>

<p>C’est un podcast vidéo, mais qui s’écoute aussi très bien en audio seul. Ils ont d’ailleurs la gracieuseté d’avoir un flux uniquement avec l’audio.</p>

<p>Lors d’une de leur discussion à propos de la télévision (dans une émission de juillet dernier) un des participants a déclaré “ La télé va mourir avec les babyboomer”</p>

<p>Et là moi je dis non, c’est un beau rêve mais ça ne se produira pas si facilement. Pour nous geek qui écoutons du podcast et regardons Netflix oui la TV est en sursis, mais pour tous les non geek ce n’est pas la norme.</p>

<p>Je travaille dans l’ingénierie, et quasiment aucun de mes collègues n’écoute de podcasts. Et partout où j’en parle les gens découvrent que l’on n’est pas obligé de regarder les chaines de la TNT, qu’il y a une alternative.
Je vous rassure j’ai quand même réussi à en convaincre 1 ou 2 à passer à Netflix ou à écouter des podcasts.</p>

<p>Pour la majorité des gens les podcasts c’est de la catchup radio. Je ne dis pas que c’est mal, c’est même très bien. Pour quelqu’un qui a un programme pour écouter des podcasts de radio sur son téléphone, le fait de rajouter des podcasts indépendants ne sera qu’une petite marche.</p>

<p>La plus grande marche psychologique est de se dire, “on ne m’impose pas ce que je regarde, je choisi ce que je regarde”
Et c’est là que nous les geek on se détache des moutons qui regardent la TV. La TV qui te dit quand commencer à regarder le film, quand aller pisser dans la soirée (sous couvert de publicité).
Mais je crois que la majorité des gens ne s’embarrassent pas de telles considérations, et passent leurs soirées TV allumées et cerveau éteint.
Pour s’en convaincre il suffit de regarder twitter un soir de diffusion de l’amour est dans le pré. Les gens qui twittent des commentaires plus ou moins intéressants sur l’émission de TV ne sont pas des babyboomers.</p>

<h2>Et si ?</h2>

<p>Mais voyageons un peu dans le futur (avec ou sans Delorean) dans un monde où il n’y a plus de TV, mais uniquement des podcasts.
Il n’y aura plus de rendez-vous national, comme nous avons autour du 20h en France. On ne se retrouvera pas le matin à la machine à café pour parler de l’émission de la veille au soir, et ainsi avoir une culture commune. On peut toujours se dire que certains podcast fédèreront assez pour que beaucoup de monde parle du même podcast, et aient ainsi un sujet de discussion.</p>

<p>Mais surtout le gros problème c’est que l’on ne découvrira plus de nouvelles choses. Admettons que l’on soit fan de voiture et de tunning, pour le moment vous êtes sur AB moteur, mais durant la pub vous zappez sur téva et vous vous découvrez une passion pour Gilmore Girls. Grace à la TV vous avez découvert une émission totalement hors de votre passion.</p>

<p>Alors que sur internet et avec les podcasts, si vous êtes sur le site www.letunningcestfacile.com les liens pointeront surement plus vers www.tunningforever.com plutôt que vers www.gilmoregirllafanpage.org.
Alors on sera piégé dans notre petit monde ignorant tous les autres pans de la culture, et ça je trouve que c’est un peu triste.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Turbo Kid]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2015/10/25/turbo-kid/"/>
    <updated>2015-10-25T13:01:55+01:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2015/10/25/turbo-kid</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Et pour finir avec mes films du <a href="http://strasbourgfestival.com/">FEFFS</a> je vais vous parler de Turbo Kid.</p>

<h2>C’est comme mad Max ?</h2>

<p>Oui sauf qu’il n’y a pas de voitures mais des vélos BMX !
J’ai découvert ce film grâce au podcast <a href="http://www.mysterieuxetonnants.com/">Les mystérieux étonnants</a> dont un des réalisateurs est l’un des podcasteurs.
Il a d’ailleurs donné un petit rôle à chacun de ses amis, et je trouve ça cool. D’ailleurs si quelqu’un de mes connaissances tourne un film, j’espère qu’il me proposera un rôle de figurant.</p>

<p>L’histoire, se déroule dans un futur apocalyptique en 1997. Oui car le film est un film des années 80. Et cela même s’il a été tourné en 2015.
Et c’est là tout le génie du film, nous ramener dans les années 80 grâce à des décors et des accessoires qui sentent bon les années Mitterrand.</p>

<p>L’histoire est simple on suit un jeune homme qui survit seul depuis la mort de ses parents, et qui sera amené à sauver le monde, enfin plus modestement sauver sa ville, et en passant il aura l’occasion de se venger et de trouver l’amour.</p>

<p>Ne nous cachons pas, si l’on dit que c’est une sorte de mad max, ce n’est pas seulement parce que l’action se passe dans futur/passé post apocalyptique, c’est surtout car le sang jaillis en moult occasions.</p>

<p>On a le droit à des membres arrachés, des armes peu conventionnelles, le parasol restera longtemps dans ma mémoire.</p>

<p>Et oui car il n’y a pas que beaucoup de sang, il y a aussi beaucoup d’humour dans ce film, c’est un film gore, pas un film d’horreur</p>

<p><img src="http://ddschutz2.free.fr/octopress/images/turbokid.jpg" alt="turbo kid" /></p>

<h2>Un hommage</h2>

<p>Voilà ce qu’est ce film un hommage aux années 80, à toute cette culture des comics et de leurs super héros. Un hommage aux films de justicier solitaire. Un hommage aux gadgets des années 80.</p>

<p>L’hommage aux films de la culture populaire est aussi très présent. Il n’est pas dur de voir le clin d’œil à Indiana Jones, ou Terminator, voire même avec starwars, avec la mère du héros qui est une princesse Leia comme on espère la voir dans le prochain épisode de la guerre des étoiles.</p>

<p>Un seul point noir au tableau le <a href="http://ddschutz2.free.fr/octopress/blog/2015/06/02/test-de-bechdel/">test de Bechdel</a> qui a un score de 0/3, en effet il n’y a pas 2 personnages féminins assez importants pour avoir un nom. On peut défendre le film en disant que ça fait partie de l’hommage, mais je ne suis pas sûr que ça suffise.</p>

<h2>on va voir ?</h2>

<p>Oui bien sûr que l’on va voir ! Et pour vous donner envie, allez voir le trailer sur le site officiel de <a href="http://turbo-kid.com/">Turbo kid</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ava's Possession]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2015/10/18/avas-possession/"/>
    <updated>2015-10-18T10:41:18+02:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2015/10/18/avas-possession</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Alors mademoiselle vous avez agressé des gens, vous avez le choix entre la prison et l’exorcisme.</p>

<h3>Sors de ce corps !!</h3>

<p>Un film d’exorcisme ce n’est pas courant, et encore une fois c’est grâce au <a href="http://strasbourgfestival.com/">FEFFS</a> que j’ai eu l’occasion d’en voir un.</p>

<p>C’est ce film que je suis allé voir au UGC dans des conditions qui ont conduit un <a href="http://ddschutz2.free.fr/octopress/blog/2015/09/27/ugc-r-dot-a-f/">précédent article</a>.</p>

<p>Le film ouvre directement sur une scène d’exorcisme, mais du point de vue  de l’exorcisée, on voit le prêtre, la famille, et dans le miroir, placé proche du lit surement pour profiter d’un autre point de vue lors de certaines activités à caractère sexuel. Dans ce cas-là c’est surtout pour que l’on voit sa tête d’être possédé au teint verdâtre, à moins que ce ne soit la lumière qui donne cette ambiance typique du film, devenu un classique : l’exorciste.</p>

<p><img src="http://ddschutz2.free.fr/octopress/images/avas_possession.jpg" alt="ava’s possession" /></p>

<p>Mais que se passe-t-il donc dans ce film si l’exorcisme, qui en général est le climax du film, se trouve au début ? On peut avoir peur que la scène suivante commence avec un sous-titre “6 mois plus tôt”. Mais heureusement il n’en est rien dans ce film, car ici on ne traite pas l’avant, mais l’après exorcisme.</p>

<p>Car oui quand on est possédé en plus de dire des choses pas très catholique du style “ta mère suce des queues en enfer” il arrive que l’on vomisse partout des gerbes de suc gastrique vert et nauséabond et que l’on agresse des gens. Et qu’en advient-il après ? Personne ne se pose la question. Quelle assurance rembourse le fait que vous avez ruiné la moquette d’entrée du casino avec votre vomi démoniaque ? Est-ce que les gens que l’on agressé portent ils plainte ? Et si oui peut-on plaider la folie ?</p>

<p>Que de questions qui ne sont jamais traitées dans les films.
Mais ici on en parle, et quand on revient de sa possession et que votre avocat vous dit que vous allez aller en prison c’est moins festif.
Heureusement dans l’univers de ce film, la possession est reconnue par la loi et l’on peut suivre une cure de désintoxication démoniaque. C’est d&#8217;ailleurs ce que choisi l’héroïne du film.</p>

<p>Et dans ce groupe de parole spécial ex-démons, on retrouve l’ambiance des alcooliques anonymes. On confesse ses péchés, on parle de ses expériences, et surtout on doit aller s’excuser auprès de ceux que l’on a blessés. Pour faire face et comprendre le mal que l’on a pu causer. Et cela même si l’on n’en a aucun souvenir du fait de la possession.</p>

<p>Et cette jeune femme va donc en discutant avec sa famille, ses amies et les gens qu’elle a agressés essayer de retrouver ce qui lui est arrivé.
Et elle ne s’attendait pas à tant de révélations.</p>

<h2>on va voir?</h2>

<p>Oui on va voir, ce n’est pas un film terrifiant mais un film qui nous fait réfléchir et nous divertit bien agréablement. La lumière du film est très soignée, on est dans des ambiances très différentes en fonction des lieux et des moments.</p>

<p>Le scénario est de par le fait qu’il traite le post exorcisme est déjà intéressant, mais ce qu’on va apprendre par la suite l’est tout autant.</p>

<p>Etant donné que l’héroïne est une femme, on n’est pas étonné que le test de Bechdel est réussi haut la main avec un 3/3.</p>

<p>Bravo encore à <a href="http://www.imdb.com/name/nm1865890/?ref_=tt_ov_wr">Jordan Galland</a> qui nous livre un film étonnant et qui renouvelle le genre de l’exorcisme.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
